\documentclass[12pt,a4paper]{article}

\input{core/setup} 

\begin{document}

\input{core/header}


\section*{Atividade 1}
\textit{Considerando o contexto definido na Prática 3, Quais seriam as perguntas do tipo “por que”, "para quê" que poderiam ser utilizadas nesta situação para identificar mais detalhes sobre a solução a ser desenvolvida? Devem ser definidas no mínimo 20 perguntas.}

\begin{enumerate}
    \item Quais pontos positivos e negativos da atual prática ou sistematização da gestão de pessoas?
    \item Quais indivíduos ficam responsáveis pela gestão de pessoas?
    \item Qual parte do sistema atual é automatizada e qual parte é manual?
    \item Quais tipo de atividades são necessárias agendamentos e qual a dificuldade da descentralização dessas agendas e as pessoas responsáveis por cada agenda?
    \item Qual o impacto da descentralização de informação e informalidade no registro das demandas atuais da empresa? Cite situações na qual a descentralização causou transtornos?
    \item Qual o maior "gargalo" ou dificuldade quando você precisa localizar uma cláusula específica em um contrato antigo? 
    \item Qual o ciclo de vida de um contrato, quais pessoas são responsáveis pela ratificação e como é feito o envio a cada parte importante do processo?
    \item Qual a maneira que a chefia faz a verificação da produtividade de cada funcionário, existem registros para criar métricas de desempenho?
    \item Quais processos administrativos atualmente são realizados de maneira manual e quanto tempo gasta na realização deles?
    \item Como é feita a busca de um funcionário específico? Existe divisão por setor de atuação? Quem tem acesso a essa informação? E se um funcionário mudar de setor?
    \item Quais critérios objetivos definem que uma tarefa deve ir para a Pessoa A e não para a Pessoa B? 
    \item Como o sistema deveria lidar com folgas, horas extras e férias, seria interessante trazer registros dessas informações?
    \item Faz sentido existir um meio de comunicação pelo sistema entre os seus usuários para além da descrição de uma demanda?
    \item Faz sentido atribuição de prazos de atividade e status de concluído não concluído atrasado suspenso
    \item Cada pessoa no sistema deve ter um cargo específico de modo que certos cargos possam receber certas categorias de demanda, essas demandas estão restritas a pessoas de um setor ou de vários setores de modo que uma demanda possa ser alocada a um setor responsável ou pessoa responsável
    \item Qual o nível de conhecimento dos funcionários na empresa têm com tecnologias de gestão administrativa (Excel, Word, Kanban)?
    \item Como são realizados avisos gerais internos (reuniões, treinamentos, cursos) atualmente?
    \item Como seria uma interface que se aproxima das rotinas de trabalho dos usuários do sistema?
    \item Por que o atraso na geração de relatórios impacta a tomada de decisão da diretoria?
    \item Poderia citar os 3 erros mais comuns que ocorrem no preenchimento manual atual?
    \item Por que a produtividade da equipe não é visível com as ferramentas atuais?
    \item Para que o histórico de produtividade individual será consultado?

\end{enumerate}

\section*{Atividade 2}
\textit{Considerando a Atividade 1 da Prática 4 e a Prática 3, selecione e execute um dos métodos de Elicitação de Requisitos vistos em sala, com o objetivo de:}

\begin{itemize}[before=\itshape]
    \item Identificar itens que descrevem requisitos funcionais
    \item Identificar itens que descrevem escolhas de projeto (não funcionais)
\end{itemize}

\section*{Atividade 3}
\textit{Reescreva os seguintes requisitos para remover ambiguidades:}

\subsection*{\textit{O sistema bibliotecário deve ser fácil de usar.}}
    O sistema bibliotecário deve permitir que um usuário realize a reserva de um livro em no máximo 4 cliques a partir da tela inicial e que usuários novos concluam o cadastro básico em menos de 5 minutos sem auxílio manual.

\subsection*{\textit{O sistema deve fornecer um serviço confiável a todas as classes de usuários.}}
    O sistema deve garantir uma disponibilidade (\textit{uptime}) de 99,9\% durante o horário comercial (08:00 às 18:00) e possuir um tempo médio de recuperação de falhas críticas inferior a 30 minutos.

\subsection*{\textit{O sistema deve permitir uma resposta rápida a todos os pedidos de informação.}}
    O sistema deve processar consultas ao banco de dados e retornar os resultados na interface do usuário em um tempo de latência não superior a 500 milisegundos para 95\% das requisições simultâneas.

\end{document}